\chapter{Introducci\'on}

...

El gran avance en los últimos años de la tecnología digital de imágenes, la aparición del vídeo digital, el enorme 
aumento en las prestaciones de los ordenadores y el desarrollo de la informática gráfica que permite la generación de objetos y escenarios sintéticos, ha permitido el desarrollo de una nueva tecnología que permite la generación de vídeos digitales combinando imágenes 
reales y sintéticas. Las aplicaciones de este tipo de tecnología son muy variadas, podemos destacar los efectos especiales 
en cine, publicidad, la generación de estudios sintéticos para televisión, simulación del impacto visual de un edificio en un 
entorno real, etc.. Es en este contexto donde se enmarca el proyecto fin de carrera presentado en esta memoria.  
  

...  
  

% Estructura de los capítulos
Siguiendo esta línea general de trabajo que pretendemos abordar, hemos estructurado el contenido de este documento de la siguiente forma:  

Comenzaremos analizando el entorno del proyecto. En los primeros cuatro capítulos hablaremos, en primer lugar del \textit{estado actual del tema} haciendo referencia a trabajos anteriores en los que nos hemos basados en nuestro proyecto y herramientas relacionadas con algunas etapas del proyecto. En el capítulo de \textit{objetivos} se hace una descripción general de los retos que se pretender alcanzar en cada una de las etapas en las que está dividido el proyecto. En el capítulo de \textit{recursos} se comenta los principales recursos \textit{hardware} y \textit{software} empleados. En el software se hará una distinción entre las aplicaciones finales que hemos utilizado, y las librerías que nos han ayudado a desarrollar los componentes software de nuestro proyecto. En la \textit{planificación} se hablará sobre la estimación inicial prevista y el tiempo real invertido. Se comentarán algunos aspectos que han influido notablemente en esta diferencia.
\\


A continuación, se abordará en detalle la descripción de cada una de las etapas en las que se ha divido el proyecto. Esta descripción se ha dividido en cinco capítulos, siguiendo un desglose por etapas, y supone el eje central de la memoria. 

En la \textit{primera etapa} se hará una breve introducción a los distintos tipos de detectores de puntos singulares que existen, destacando sus principales características. Describiremos la teoría matemática que subyace al detector de Harris. Y por último, se mostrarán y analizarán los resultados experimentales que se han obtenido con este detector. En la \textit{segunda etapa} se estudia el funcionamiento del proceso de seguimiento de puntos singulares a través de una secuencia de vídeo; estructurando el capítulo en tres partes: definición de conceptos, criterios de sucesión y la descripción del proceso de seguimiento. Al final del capítulo se comentarán los resultados experimentales y diversas cuestiones a tener en cuenta. En la \textit{tercera etapa} se hace una descripción del problema de calibración, tomando como base el modelo \textit{pin-hole} y analizando los algoritmos de calibración que se utilizarán en el proyecto. En la \textit{cuarta etapa} se analiza el proceso de inserción de un objeto 3D en el mundo. Este proceso se divide en tres partes: insertar el objeto, renderizar la escena y la generación de la secuencia de vídeo. En este capítulo se hará una exhaustiva descripción de las alternativas planteadas en esta etapa y los diversos problemas que finalmente se solventaron. En la \textit{quinta etapa} se describe el proceso de creación de la interfaz de usuario de la aplicación. Este capítulo incluye una fase de análisis donde se plantean las características del software; otra de diseño en la que se define la estructura de la aplicación (datos e interfaz) y por último, se comenta detalles de implementación de relevancia.
\\


Finalmente se exponen los resultados y conclusiones obtenidas del proyecto. Se planteará los posibles trabajos futuros que se dejaron pendientes por cuestiones de tiempo y esfuerzo.
\\


Hemos añadido un apéndice a la memoria que se compone de un único capítulo en el que se explican con todo lujo de detalles la implementación de cada una de las etapas del proyecto, incluyendo las alternativas y problemas que se nos plantearon, así como las soluciones adoptadas.
