\chapter[Seguimiento de puntos]{Seguimiento de puntos singulares a través de una secuencia de vídeo}

En este capítulo vamos a estudiar el funcionamiento del proceso de seguimiento de puntos singulares a
través de una secuencia de vídeo. El seguimiento consiste en hallar la trayectoria de los puntos singulares 
a través de los distintos frames. La trayectoria de un punto 3d consiste en una lista con las proyecciones 
de dicho punto en los distintos frames donde es visible.

Este capítulo se divide en tres partes: definición de conceptos, criterios de sucesión y la descripción del
proceso de seguimiento. El apartado de definición de conceptos es imprescindible para introducir al lector
en la terminología que se maneja. Los criterios de sucesión definirán el comportamiento que tendrá el proceso
de seguimiento.



\section{Proceso del seguimiento}
\noindent

\subsection{Conceptos}
\noindent

A lo largo de los siguientes apartados manejaremos una serie de conceptos por lo que necesitaremos
entenderlos perfectamente. A continuación se definen dichos conceptos:


\begin{itemize}
\item Detector de esquinas:
\noindent
Herramienta software que nos identifica un conjunto de esquinas (extremos de curvatura) en una imagen.

\item Frame:
\noindent
Instantánea que recoge información captada por una cámara (ya sea de vídeo o de fotografía).
%Instantánea extraida de un vídeo. En nuestro caso, será una determinada imagen de la secuencia de entrada.

\item Parámetros de Harris:
\noindent
El algoritmo de Harris es el detector de esquinas que utilizaremos el seguimiento de los puntos.
Sus parámetros han sido descritos en el capítulo anterior.

\item Punto sucesor:
\noindent
Punto continuación de otro situado en el frame anterior que corresponde al mismo punto 3d.

\item Secuencia de puntos:
\noindent
Valor devuelto en el seguimiento, en que se identifica como una lista de puntos aquellas proyecciones de
frames consecutivos que correspondan al mismo punto 3d.

\item Secuencia de vídeo:
\noindent
Conjunto de frames desglosados uno independiente del otro.

\end{itemize}


