\chapter[Detalles de implementación]{Detalles técnicos sobre la implementación del proyecto}

En este capítulo se expone todo lo relacionado con los diferentes detalles técnicos de la implementación del proyecto. Se
comienza introduciendo las decisiones más importantes que se han tomado a lo largo de las fases de diseño, desarrollo y
pruebas.

Dada la naturaleza gráfica del proyecto, se escogió para la implementación el sistema operativo Linux y su entorno {\it X
Window \/}, frente por ejemplo al entorno MS-Windows, tanto por la disponibilidad de máquinas sobre las que trabajar, de las
cuales he obtenido gran experiencia, como de las ventajas en cuanto a fiabilidad y posibilidad de portar el código a otras
implementaciones de S.O. que a su vez ofrecen, en su conjunto, un amplio abanico de plataformas hardware.

El XMegaWave es un entorno, con una interfaz gráfica, para el procesamiento gráfico de imágenes. El usuario puede interactuar
con la interfaz mediante ratón y pop-up menús. Además se puede incluir en el entorno funciones creadas por propio usuario.
El XMegaWave puede trabajar con vídeos (en un formato especial ) y con imágenes, tanto en color como en escala de grises.
Está orientado a estaciones UNIX con X11 y librerías gráficas Motif.




\section{Uso de las STL (Standard Template Library)}
\noindent

La STL es la librería estándar de plantillas. Sus principales componentes son contenedores, algoritmos, iteradores y objetos
funciones. Esta librería forma parte del Standard ISO C++. En la librería que implementa el seguimiento de puntos se ha
utilizado los contenedores típicos (listas y vectores) y los iteradores que acceden a los datos (similar a los punteros).

Las principales estructura de almacenamiento se ha utilizado ya que aporta muchas ventajas y pocos inconvenientes:

\paragraph {Ventajas:}
\begin{enumerate}
 \item Facilidad de uso y flexibilidad.
  \noindent

    Las operaciones de inserción, extracción y modificación son intuitivas y con una interfaz de programación muy sencilla.
    Permite una gran variedad de operaciones y búsquedas de alto nivel dentro de la estructura.

 \item Optimización de recursos.
  \noindent

    Aleja al programador de toda la complejidad del manejo y conocimiento de la estructura subyacente. Por ello, se puede
    optimizar las operaciones sobre la estructura de manera transparente al programador.

 \item Fiabilidad.
  \noindent

    Se trata de una estructura ampliamente probada y que permite al programador centrarse en otros problemas que no sean el
    almacenamiento de datos, por lo que los esfuerzos de desarrollo y depuración irán destinados en otro sentido.

\end{enumerate}

\paragraph {Inconvenientes:}
\begin{enumerate}
 \item Necesario un compilador de C++.
  \noindent

    Las STL son unas librerías desarrolladas en C++, por lo que cualquier programa que las utilice también debe estar escrito
    en C++ y necesita un compilador de C++.

\end{enumerate}

