\chapter{Recursos utilizados}

Durante el desarrollo del proyecto se ha utilizado una serie de recursos para llevar a cabo los objetivos. Los recursos se pueden distinguir en cuatro grupos: \textit{hardware}, \textit{software}, \textit{librerías} y \textit{lenguajes}.   

\section{Hardware}
\noindent

Los recursos hardware de este proyecto, son muy básicos. Bastaba simplemente con un ordenador personal. Se ha utilizado dos ordenadores, una estación de trabajo con dos pentium III Xeón a 1,7GHz y un ordenador personal pentium III a 1,1GHz. La estación se utilizaba, principalmente, para realizar los cálculos de la calibración ya que eran los que mayor tiempo de cómputo requerían. En el ordenador personal se hizo el diseño e implementación de todos los apartados del proyecto, ya que no se requería un gran potencia de cálculo.

Por otro lado, también se contó con una cámara digital con la que tomar las secuencias de imágenes.

% -----
% ------------------------------
% -----


\section{Software}
\noindent

En la descripción de los recursos se ha hecho una distinción entre el \textit{software} y \textit{librerías}. A nuestro parecer, el software es un conjunto de herramientas que nos permiten realizar el proyecto, y nunca van a formar parte de él. A diferencia del software, las librerías van a quedar ligadas al proyecto de manera indefinida.

\subsubsection{Sistema Operativo}
\noindent

El sistema operativo sobre el que se apoya la aplicación y las librerías del proyecto es Linux. \textit{Linux} es un poderoso y sumamente versátil Sistema Operativo de 32 bits, multi-usuario y multi-área. Fue creado en 1991 por Linus Torvalds, siendo entonces un estudiante de la Universidad de Helsinki. Linus se basó sobre \textit{Unix}.

Linux y toda la comunidad que gira alrededor de él hacen que sea una buena plataforma de desarrollo. Por un lado, se dispone un sistema operativo estable, seguro y en constante evolución. Por otro lado, existe las herramientas gratuitas de todo tipo y que además son de alta calidad.



\subsubsection{...}
\noindent



% -----
% ------------------------------
% -----

\section{Librerías}
\noindent

Las librerías son un software que resuelven un problema al programador, ocultándole la complejidad subyacente. De esta manera, el programador se apoya en las librerías para resolver su problema (de más alto nivel). Veamos las principales librerías que se han utilizado a lo largo del proyecto. La mayoría de ellas, en las dos últimas etapas.

\subsubsection{STL}
\noindent

STL es la librería de plantillas estándar \textit{(Standard Template Library)}. Sus principales componentes son \textit{contenedores}, \textit{algoritmos}, \textit{iteradores} y \textit{objetos función}. Esta librería es parte del estándar ISO C++. STL es más que una librería, es un marco de trabajo (\textit{framework}) y un paradigma en la programación.

Todas las estructuras contenedores del proyecto se han implementado usando \textit{STL}. Como ya se describirá en el apéndice de la memoria las ventajas que aporta son múltiples.


\subsubsection{...}
\noindent


% -----

\section{Otras herramientas utilizadas}
\noindent

\subsubsection{Lenguaje de programación C/C++}
\noindent

El lenguaje de programación por el que se ha optado para la implementación de este proyecto ha sido C++, ya que se pensó que un lenguaje orientado a objetos era la forma más adecuada de abordar las metas establecidas.

Este lenguaje es un superconjunto del lenguaje conocido como C, uno de los más extendidos en el mundo informático, utilizado por ejemplo para la implementación de sistemas operativos como Linux o la librería Qt. Fue diseñado por Bjarne Stroustrup a principios de los ochenta en AT\&T Bell Laboratories, incrementando las características de C y añadiendo recursos para la programación orientada a objetos.

El paradigma de la programación orientada a objetos es ofrecer una serie de facilidades caracterizadas por:

\begin{itemize}
\item La abstracción de datos, habilidad de construir estructuras de datos para definir un objeto y usarlos dentro de un programa sin tener que atender a sus detalles internos.

\item El encapsulamiento, que suministra el reforzamiento necesario para que sólo las funciones asociadas a las estructuras tengan acceso a los detalles internos.

\item La herencia, que permite al programador definir nuevos objetos en términos de objetos previamente definidos. La habilidad de ser también objeto de la clase base se denomina \textit{polimorfismo}. 
\end{itemize} 

C++ es cien por cien compatible con C. Es decir, se puede usar cualquier código escrito en C en programas desarrollados en C++ sin ningún problema. Por lo tanto, ofrece todas las posibilidades de C y algunos añadidos como la abstracción de datos, verificación estricta de tipos, paso de argumentos por referencia, sobrecarga de operadores y funciones, declaración de las variables en cualquier lugar, tipos genéricos o parametrizados (templates), tratamiento de excepciones y conversión de tipos.

Una vez elegido el lenguaje de programación debía elegir el compilador a usar. El GNU C++ es el compilador de C++ que viene por defecto en todas las distribuciones de Linux. 



\subsubsection{UML}
\noindent

El Lenguaje Unificado de Modelado (UML, Unified Modeling Language) es un lenguaje gráfico para visualizar, especificar, construir y documentar los artefactos de un sistema con gran cantidad de software. UML proporciona una forma estándar de escribir los planos de un sistema, cubriendo tanto las cosas conceptuales, tales como procesos del negocio y funciones del sistema, como las cosas concretas, tales como las clases escritas en un lenguaje de programación específico, esquemas de bases de datos y componentes software reutilizables.

UML se ha utilizado en el proyecto para modelar la aplicación principal del proyecto. Apoyándonos en el UML se extrajo una primera aproximación de los requerimientos y de cómo debía ser la estructura de la aplicación.


\subsubsection{\LaTeX{}}
\noindent

\LaTeX{} es un paquete de macros que le permite al autor de un texto componer e imprimir sus documentos de un modo sencillo, con la mayor calidad tipográfica, utilizando para ello patrones previamente definidos. \LaTeX{} desempeña el papel del diseñador tomando parte en el formato del documento (longitud del renglón, tipo de letra, espacios, etc) para darle luego instrucciones a \TeX.

El tratamiento del texto es totalmente diferente a procesadores tales como \textit{Microsoft Word}, \textit{Word Perfect} o \textit{Framemaker} en los cuales el autor ve en la pantalla exactamente lo que luego aparecerá por la impresora. Esto tiene sus ventajas e inconvenientes. Aún así \LaTeX{} tiene la posibilidad, una vez procesado el fichero, de ver el resultado final por la pantalla.   

\LaTeX{} se ha utilizado para crear toda la documentación del proyecto.



% -----

%********************************************************+********************************************************
%********************************************************+********************************************************

\section{Requerimientos del software}
\noindent

Una vez leído, cuáles han sido los recursos más significativos que se han utilizado para llevar a cabo todas las etapas del proyecto, veamos los requerimientos del producto final, AMICam.

\begin{itemize}
\item Sistema operativo Linux.

\item Librería Qt, versión 3.0 ó superior.

\item Open Inventor, versión 2.1.5 en la implementación de SGI.

\item SoQt, versión 1.0 ó superior.

\end{itemize} 
