\chapter{Conclusiones}
\noindent

El proyecto fin de carrera tiene por objetivo la elaboración de un proyecto informático aplicando los conocimientos adquiridos a lo largo de las asignaturas de la Ingeniería en Informática.

La inserción de objetos geométricos en una secuencia de vídeo, perseguía dos objetivos muy claros: (1) desarrollo e implementación de los algoritmos necesarios para llevar a cabo esta tarea y (2) desarrollar e implementar un interfaz de usuario que permitiera su utilización por un potencial usuario final.

Como se ha visto a lo largo de esta memoria, los objetivos iniciales han sido superados, ya que, no sólo se han implementado los requisitos de cada etapa del proyecto, sino que:

\begin{itemize}
\item Cada etapa del proyecto se ha diseñado utilizando una estructura modular, facilitándose su mantenimiento y reutilización.

\item La funcionalidad prevista se ha aumentado con el fin de que el usuario disponga del mayor número de herramientas posible.

\item Se han optimizado ciertos procesos del proyecto con el objetivo de reducir el tiempo de cómputo y el uso de recursos.
\end{itemize} 


% Tiempo transcurrido
El tiempo transcurrido desde la elección del proyecto hasta la finalización del mismo ha sido de 18 meses. De ese tiempo, alrededor de 11 meses es el tiempo total invertido en el proyecto. El resto del tiempo se ha empleado en el aprendizaje de numerosas herramientas como son las librerías Qt y Open Inventor. 

Con respecto al diseño, hemos tenido que replantear en varias ocasiones las estrategias utilizadas lo que ha supuesto un 
aumento considerable de horas de trabajo respecto al plan inicial previsto. También nos  
hemos tenido que enfrentar a numerosos problemas que a priori no sabíamos si tenían solución. 
Las etapas en las que más tiempo se invirtió fueron la de la creación del interfaz y la de inserción de un 
objeto en la escena. La creación del interfaz es un proceso largo y laborioso. El desarrollo del software se 
planteó siguiendo cada una de las fases que dicta la ingeniería del software. 
\\

Un punto a destacar es que la creación de una interfaz amigable y de fácil manejo como es AMICam, implica la gestión de númerosos eventos y detalles. Esa funcionalidad se traduce en tiempo de desarrollo y depuración. Finalmente, AMICam se convirtió en una interfaz donde el peso de la gestión recae en el sistema y no en el usuario. En el proyecto nos hemos centrado en el sistema operativo Linux. La posibilidad de ser ejecutada sobre el sistema operativo Windows no se tuvo en cuenta ya que no formaba parte de los objetivos del proyecto. A priori el proyecto es totalmente transportable a otras plataformas. Sin embargo no estoy seguro si la librería de calibración utiliza otras librerías que sólo están implementadas para Linux.
\\

Sin embargo, la etapa más compleja debido al desconocimiento de la herramienta y cómo resolver el problema que se planteaba, fue sin dudas la inserción de un objeto geométrico en la escena. El hecho de encajar la proyección de una cámara real con la de una cámara artificial, fue el problema más importante que se abordó en el proyecto. Tal fue la complejidad, que se planteó la posibilidad de crear un pequeño motor de render. Debido a las expectativas que ofrecía Inventor, se insistió y al final se consiguió este objetivo.
\\


....


%Final
En definitiva, el desarrollo de este proyecto ha significado un gran objetivo a nivel personal, he aprendido y comprendido todos los conceptos y problemas que rodean la combinación de imágenes reales y sintéticas en una secuencia vídeo.
